覺唔覺中文真係一樣好神奇既文字

中文有啲字我地唔需要特別認字我地都會讀，例如係細個無人教過你，你幼稚園時已經認到簡單生字，到小學就算見過一啲未見過又唔算深既詞語都會自動識讀

但相反其他文字你最多識得佢啲文法，但要靈活運用既話一定要不斷學識啲vocab至得，唔係既話你淨係渣住啲字母，其餘乜都唔識

咪玩啦Ching

自動識讀

係喎,我記得以前啲課文係自己睇完識讀

因為有人教你, 有邊讀邊

弊在錯呢
骨骼 怦然 劉備 風靡 渲染 紈絝子弟 緋聞 中國

小學喎,我當小一,你講呢啲我當骨骼,緋聞同中國課文會有,其餘果啲要自動學識唔駛係好細個未有啦

即係你地學中文係要老師教過隻字,例如係一至十我你他她它果啲,你地至會識?

英文世界第一

自修生話比你知其實唔係！有好多野好簡單，一講你就明，但係無人講過，你要去理解其實好難，越簡單既越難？好多人以為自己讀書成績好係因為自己勤力，其實你冇同一個完全靠自學既人比較！同一篇文，有人讀比你聽同你自己睇要做到相同既認知，係差成倍時間，尤其是語言！

不過，中文某方面的確係容易學過英文，因為兩個原因，中文既常用字詞冇英文咁多，你認到一千個字以經可以基本應用，英文你要記一萬個！點解中字記小字d？因為佢無論詞語/文化/句子都好講推理/理解上文下理。你越聰明學中文就越快，英文呢？你記性越好就越快。

普遍現代人都越來越聰明，但係認憶力好既人一樣要花大量死記既時間，個過程一定好痛苦，不過好處係唔洗太多思考！

因為你睇電視聽過咪識讀囉
講到英文唔係咁

同埋其實中文同好需要記性 只係詞庫較小
但英文你學左拼音咪一樣識讀 中文反而拼唔到

Mangala Effect

第一段同意
第二段有保留 比起好多歐洲語言嘅拼寫法
英文嘅拼寫係冇咁可靠

淨係唔識中國
定係我真心左

咪咁自大啦 唔教點識呀

踩低自己語言抬高人地語言係港狗心理變態之處，樓主無謂對牛彈琴

樓主有冇認識過英文

求其舉幾個例:

ough: though, through, rough
ea: head, mead, tread, seat, dead, meat, great
ow: cow, low, sow, row

enterprise, entrepreneur 同字不同音
lead (帶領) lead (鉛) 同字不同音不同意
to/two/too 同音不同字不同意

不過樓主主要係講

牛，公牛，母牛
bulls cows cattle

前者舉一反三
後者毫無關係

中文大部份係上面
當然英文都有所謂prefix suffix, 但明顯可重用程度不能同日而語

不過可能現代人愛虛榮同比較自私
講野對方聽唔明睇唔明反而覺得自己專業
隔行如隔山既英文反而比到虛榮依類人
依類人亦無視英文接近無限生詞依個缺點

你睇下，一個膠盒，可以係個牌子名
收費處係個姓

就知依類語言成詞係唔講邏輯，只講習慣

複製一段
人地英文人反而會反思下，香港人就只識讚英文
其實「英文」「易學」早就比「政治正確」更恐怖

The bandage was wound around the wound.
The farm was used to produce produce.
The dump was so full that it had to refuse more refuse.
We must polish the Polish furniture.
He could lead if he would get the lead out.
The soldier decided to desert his dessert in the desert.
Since there is no time like the present, he thought it was time to present the present.
A bass was painted on the head of the bass drum.
When shot at, the dove dove into the bushes.
I did not object to the object.
The insurance was invalid for the invalid.
There was a row among the oarsmen about how to row.
They were too close to the door to close it.
The buck does funny things when the does are present.
A seamstress and a sewer fell down into a sewer line.
To help with planting, the farmer taught his sow to sow.
The wind was too strong to wind the sail.
Upon seeing the tear in the painting I shed a tear.
I had to subject the subject to a series of tests.
How can I intimate this to my most intimate friend?

不過崇英文撚又會話英文多變靈活係咪﹖
明白既。
英文係神聖不可侵犯的。

有條鬼佬咁講…

Good stuff. It's only the tip of the iceberg, English has a massive amount of words with double meanings, then there is similar sounding words that are spelt differently.
I never realised how bad it was until I started learning Chinese and teaching other people English.

哈哈，同高登仔講反調。

英文重要用大量拉丁字黎用響法律之上去定義詞意。
言而崇英文者會話「英文好準確」

是事係，英文好唔準確，要借用拉丁字詞黎增加準確度。